台擬千億購美戰機 應對大陸威脅

台擬千億購美戰機 應對大陸威脅

兩岸關係持續緊張，為強化國防、取得制空權，台灣國防部上周三已向美國提出購買66架F-16V戰機（圖），加上訓練、兩年後勤、新式彈藥等開支，台當局估計支付近130億美元（約1,020億港元）。專家說，F-16V足以匹配中國解放軍殲-10C戰機，甚至中國第5代戰機、具隱形能力的殲-20，在F-16V雷達偵測下都無所遁形。

被指單價過高

這次購買的F-16V每架單價大約7,000萬至9,000萬美元（約5.5億至7億港元），惹來單價過高的質疑。台空軍司令部昨指，因裝備型式不同，價格有所差異，待美方回覆後，再行議價。

知情人士強調，若與大陸開戰，最重要的就是制空權（空中優勢），沒有空權，海權與路權都打不下去。尤其是大陸軍機近年經常跨島鏈巡航、繞島，對台灣國軍威脅漸大。但現時不是台灣想買、美方立即賣，美方會評價自身利益，選擇出售的時間點，也看特朗普政府是否會以對台軍售作為美中關係的籌碼。

過去在奧巴馬年代，台灣曾打算採購66架F-16C/D戰機，但因中共施壓而遭否決；而在去年，台尋求向美國購買最新的F-35型戰機，但有消息指，美國因憂慮技術洩漏予在台中國間諜而沒答應。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
中國黑客襲27大學 竊取海軍技術

下一則
下一則
韓國瑜否認選總統 「集中拼經濟」

幾時解放埋大陸

明年如果KMT執政
係一個中國原則下
跟中國簽和平協議
買戰機有咩用？！

投降協議咋掛？

台灣再唔交保護費嘅話，trump trump真係會唔記得佢